---
title: 練字亦練心
date: 2017-12-09 00:26:02
tags: ['生活']
---
應該不難看出哪些是我寫的字吧...夠醜的那些QQ(不知道為什麼我一直惦記2016..明明寫的日期是2017)
![my](https://i.imgur.com/Uinxc9F.jpg)
[參考來源](https://www.ptt.cc/bbs/stationery/M.1452149659.A.5C6.html)

說了一個事實掩蓋一個事實  
當申辦一些事情往往只能手寫，鮮少有拿平板讓人填寫(大概只有簽名吧？)，當寫完一張單子或是好幾張，通常我都要在稍微覆誦一下當對方在核審時，所以練字。  
朋友止住了我的嘴，告訴我不必多言，他都知道。  

合理的事實。  

[鋼筆控](http://www.polodeluxe.idv.tw)
很意外開始拿起鋼筆練習，也許都是這個傢伙造成的。  

脾氣不好時，拿起筆來心總是平靜不少，得深吸一口氣才放下一些怒、才能寫好字，窺伺自身的生命歷程幻化成形。   
是一種習慣吧，以前拿起筆來只為了「愛情」這件事情，癡呆的臉、花癡的笑、面覷著一張紙，盡力的想寫好看的字。  
而愛情四散後習慣依然存在，不隨離開而遊走，只因從中而抓下，抓下的、一個提起筆來幸福的習慣。  

《韓非子．喻老》：「三年不翅，將以長羽翼；不飛不鳴，將以觀民則。雖無飛，飛必沖天；雖無鳴，鳴必驚人。」

心藏飛鳴。
